{
  "questions": 10,
  "0": {
    "question": "La perte de chaleur dans une maison provient principalement...",
    "answer": 1,
    "answers": {
      "0": "des vitres",
      "1": "du toit et des murs",
      "2": "du sol"
    }
  },
  "1": {
    "question": "Par rapport à une ampoule classique, une ampoule basse consommation permet de réaliser une économie d'énergie de :",
    "answer": 2,
    "answers": {
      "0": "25 à 30 %",
      "1": "55 à 60 %",
      "2": "75 à 80 %"
    }
  },
  "2": {
    "question": "Que peut-on faire pour réduire la perte de chaleur ?",
    "answer": 2,
    "answers": {
      "0": "Augmenter la température du chauffage",
      "1": "Réduire sa consommation d'électricité",
      "2": "Améliorer l'isolation de sa maison"
    }
  },
  "3": {
    "question": "Le polystyrène, le bois, la laine de verre, utilisés pour retenir la chaleur des murs, des sols et de la toiture, font partie de la famille des :",
    "answer": 1,
    "answers": {
      "0": "isolants électriques",
      "1": "isolants thermiques",
      "2": "isolants électromagnétiques"
    }
  },
  "4": {
    "question": "Baisser la température du chauffage de 1 °C permet de réaliser une économie d'énergie de :",
    "answer": 0,
    "answers": {
      "0": "7 %",
      "1": "12 %",
      "2": "20 %"
    }
  },
  "5": {
    "question": "Avoir un chauffage équipé d'un appareil de régulation ou de programmation de la température permet de réaliser une économie d'énergie de :",
    "answer": 0,
    "answers": {
      "0": "10 à 25 %",
      "1": "30 à 45 %",
      "2": "50 à 65 %"
    }
  },
  "6": {
    "question": "Régler sa machine à laver sur 30 °C au lieu de 90 °C permet de consommer :",
    "answer": 1,
    "answers": {
      "0": "2 fois moins d'énergie",
      "1": "3 fois moins d'énergie",
      "2": "5 fois moins d'énergie"
    }
  },
  "7": {
    "question": "Les étiquette A+ et A++ présentent sur un appareil électroménager indiquent une réduction de consommation d'électricité, par rapport à un appareil de classe A, de :",
    "answer": 1,
    "answers": {
      "0": "5 à 25 %",
      "1": "30 à 50 %",
      "2": "55 à 75 %"
    }
  },
  "8": {
    "question": "5mm de givre dans un réfrigérateur augmente la consommation d'électricité de :",
    "answer": 1,
    "answers": {
      "0": "5 %",
      "1": "30 %",
      "2": "45 %"
    }
  },
  "9": {
    "question": "Un chargeur de téléphone qui reste branché à la prise :",
    "answer": 0,
    "answers": {
      "0": "Consomme de l'électricité",
      "1": "Ne consomme pas d'électricité"
    }
  }
}